<resources>
    <string name="municipality">Chiantla</string>
    <string name="app_name">Somos Chiantla</string>
    <string name="my_muni">Mi Chiantla</string>
    <string name="discussion">Noticias y Discusión</string>
    <string name="notification">Reportar a la Muni</string>

    <string name="explore_muni">Conoce tu municipio</string>
    <string name="development_plan">Plan de Desarrollo</string>
    <string name="contacts">Contactos</string>
    <string name="health_centers">Centros Asistenciales de Salud</string>
    <string name="laws">Ley de Acceso a la Información Pública</string>

    <string name="general_source">&#060;b&#062;Datos del Municipio de Chiantla.&#060;&#047;b&#062; Guatemala: USAID\nexos
        Locales, 2016.</string>
    <string name="population_source">&#060;b&#062;Plan de Desarrollo Municipal PDM del Municipio de Chiantla.
    &#060;&#047;b&#062; Guatemala: SEGEPLAN/DPT, 2010. </string>

    <string name="total_pop">Población total</string>
    <string name="women">Mujeres</string>
    <string name="men">Hombres</string>
    <string name="younger_than_29">Menores de\n29 años</string>
    <string name="older_than_29">Mayores de\n29 años</string>

    <string name="malnutrition">Desnutrición\n crónica</string>
    <string name="poberty">Pobreza</string>
    <string name="extreme_poberty">Extrema\n Pobreza</string>
    <string name="literacy">Alfabetismo</string>

    <string name="kiche">Kiché</string>
    <string name="spanish">Español</string>
    <string name="mam">Mam</string>

    <string name="category">Categoría</string>
    <string name="number">Número</string>
    <string name="villas">Villas</string>
    <string name="zones">Zonas</string>
    <string name="cantons">Cantones</string>
    <string name="colonies">Colonias</string>
    <string name="farmhouses">Caseríos</string>
    <string name="villages">Aldeas</string>
    <string name="places">Parajes</string>
    <string name="fams">Fincas</string>
    <string name="total">Total</string>

    <string name="farming">Agricultura</string>
    <string name="services">Servicios</string>

    <string name="mission">Misión de la Municipalidad</string>
    <string name="vision">Visión de la Municipalidad</string>
    <string name="return_to_muni">Regresar a Mi Chiantla</string>

    <string name="executed">Ejecutado</string>
    <string name="axes">Ejes de desarrollo</string>
    <string name="objectives">Objetivos</string>
    <string name="projects">Proyectos</string>
    <string name="full_plan">Descubre el plan completo</string>
    <string name="next">Continuar</string>

    <string name="law_title">LAIP</string>

    <string name="done">Finalizado</string>
    <string name="not_done">No Iniciado</string>
    <string name="doing">En Proceso</string>

    <string name="main">Principal</string>
    <string name="address">Dirección:</string>
    <string name="schedule">Horario:</string>
    <string name="mail">Correo Electrónico:</string>
    <string name="phone">Teléfono:</string>
    <string name="facebook">Facebook:</string>
    <string name="twitter">Twitter:</string>
    <string name="instagram">Instagram:</string>
    <string name="youtube">Youtube:</string>
    <string name="website">Sitio web:</string>
    <string name="offices">Dependencias Municipales</string>
    <string name="email_subject">Contacto desde app</string>
    <string name="select_action">Selecciona una Acción</string>
    <string name="send_email">Enviar Correo</string>
    <string name="call">Llamar</string>
    <string name="add_contact">Agregar Contacto</string>

    <string name="health_centers_header">Centros - Salud</string>
    <string name="health_center">Centro de Salud Chiantla</string>
    <string name="health_posts">Puestos de Salud</string>
    <string name="director">Director</string>
    <string name="municipal_heath_centers">Centros de Convergencia</string>

    <string name="malformed_url">Ha ocurrido un error: URL Malformada, cierra la aplicación y vuelve a intentarlo</string>
    <string name="connection_error">No se ha podido conectar con el servidor, por favor espera unos minutos y vuelve a intentarlo</string>

    <string name="budget">Presupuesto</string>
    <string name="budget_intro">Aquí puedes explorar el presupuesto municipal del año en curso hasta la fecha de hoy.</string>
    <string name="see_budget">Ver Presupuesto</string>
    <string name="updated_info">Información actualizada:</string>
    <string name="income">Ingresos</string>
    <string name="added">Ingresado</string>
    <string name="expenses">Gastos</string>
    <string name="budgeted">Presupuestado</string>
    <string name="programs">Programas</string>
    <string name="project">Proyecto</string>
    <string name="activities">Actividades</string>
    <string name="activity">Actividad</string>
    <string name="own_income">Ingresos Propios</string>
    <string name="other_income">Transferencias del Gobierno Central</string>
    <string name="income_class">Clase</string>
    <string name="section">Sección</string>
    <string name="auxiliary">Recurso Auxiliar</string>
    <string name="auxiliary_min">Rec. Aux</string>
    <string name="expenses_projects">Proyectos e Infraestructura</string>
    <string name="not_projects">Gastos Administrativos y Servicios Públicos</string>

    <string name="sent_notifications">Reportes enviados</string>
    <string name="sent">Enviado</string>
    <string name="saved">No Enviado</string>
    <string name="new_notification">Nuevo Reporte</string>
    <string name="problem_type">Tipo de problema...</string>
    <string-array name="problem_types">
        <item>Tipo de problema...</item>
        <item>Agua y Drenajes</item>
        <item>Iluminación</item>
        <item>Estado de Calles, Carreteras, Caminos o Banquetas</item>
        <item>Problemas de Tránsito</item>
        <item>Servicios Publicos (Mercado, Cementerio, Instalaciones Deportivas, etc.)</item>
        <item>Corrupción y Denuncia Municipal</item>
        <item>Seguridad Ciudadana</item>
        <item>Medio Ambiente, Áreas Verdes</item>
        <item>Solicitar Información</item>
        <item>Problemas de esta aplicación</item>
        <item>Otros</item>
    </string-array>
    <string name="selected_image">1 imagen seleccionada</string>
    <string name="error">Error</string>
    <string name="fill_fields">Debes llenar todos los campos que tienen un asterisco (*).</string>
    <string name="accept">Aceptar</string>

    <string name="sent_success">¡Tu reporte ha sido enviado existosamente!</string>
    <string name="sent_emergencies">Recuerda que esta app no es para reportar emergencias.</string>
    <string name="sent_call">En caso de emergencia, llamar directamente al número siguiente:</string>
    <string name="sent_phone">+502 4938 5722</string>
    <string name="sent_notification_return">Volver a Menú Inicial</string>
    <string name="sent_notification">Reporte Enviado</string>

    <string name="info_continue">Continuar</string>
    <string name="about_info">Acerca de</string>
    <string name="development_info_title">Plan de Desarrollo</string>
    <string name="development_info_content">El Plan de Desarrollo Municipal es el plan de trabajo a largo
        plazo de la Municipalidad. Fue desarrollado en el año 2009 por la Municipalidad, SEGEPLAN,
        COCODES y organizaciones que trabajan a nivel local.\n\nEstá compuesto por proyectos
        agrupados en objetivos, que a su vez están agrupados en cuatro ejes de desarrollo
        principales. Para calcular los porcentajes de ejecución se divide la cantidad de proyectos
        completados y en curso entre la cantidad de proyectos del plan.\n\nActualmente la
        Municipalidad de Chiantla trabaja en implementar nuevos Planes de Desarrollo Comunitarios.
        Acércate a la Municipalidad o a tu COCODE para enterarte y participar.</string>
    <string name="budget_info_title">Presupuesto 2017</string>
    <string name="budget_info_content">Aquí puedes explorar  a fondo el presupuesto municipal del
        año en curso hasta la fecha de hoy. La fuente de información es el Ministerio de Finanzas,
        que comparte con Somos Chiantla la información financiera reportada cotidianamente por la
        Municipalidad.\n\nPuedes solicitar información específica sobre el presupuesto municipal al
        encargado de la Unidad de Información Pública de la Municipalidad. Encuentra sus datos de
        contacto en la sección de “Contactos” de esta aplicación.\n\nRecuerda que según la Ley de
        Acceso a la Información Pública es tu derecho solicitar información y obligación de las
        instituciones de gobierno entregarla.\n\n\n
        TERMINOS CLASIFICACIÓN PRESUPUESTARIA\n\n1. INGRESOS\n\n1.1. Ingresos Propios: Constituyen
        los recursos que se sustentan con bases legales y son provenientes de la venta de bienes o
        servicios, así como todos aquellos provenientes de la venta de activos, cobros de tasas y
        arbitrios. \n\n1.1.1. Ingresos Tributarios: En esta clase se incluyen impuestos, arbitrios
        y contribuciones especiales; dividiéndose en dos secciones: impuestos directos e indirectos.
        \n\n1.1.1.1. Impuestos directos: Comprende los ingresos tributos que se originan en los
        pagos que realizan las personas naturales y las entidades públicas y privadas al Estado,
        en concepto de gravámenes sobre el ingreso, la renta y el patrimonio. \n\n1.1.1.2. Impuestos
        indirectos: Comprende los ingresos tributarios originados en los pagos que realizan las
        personas naturales y entidades públicas y privadas, al Estado, en concepto de gravámenes
        sobre la producción, compra, importación, venta, exportación de bienes o servicios y que
        trasladan a los costos de producción o comercialización. \n\n1.1.2. Ingresos No Tributarios:
        Comprenden los ingresos provenientes de fuentes no impositivas, que contienen el concepto de
        contraprestación, tales como: tasas, derechos, arrendamientos, multas, etc. \n\n1.1.2.1.
        Tasas: Comprende los ingresos derivados de los importes pagados al Estado en virtud de la
        entrega de un bien o la contraprestación de un servicio público. \n\n1.1.2.2. Arrendamiento
        de edificios equipos e instalaciones: Comprende los recursos originados por el arrendamiento
        a terceros de edificios, maquinarias, equipos e instalaciones municipales. \n\n1.1.2.2.
        Otros ingresos no tributarios: Comprende otros ingresos de carácter no tributario, descrito
        en el manual de clasificación presupuestaria como \n\n1.1.3. Venta de bienes y servicios de
        la administración pública: Comprende los recursos provenientes de la venta de bienes y
        prestación de servicios que efectúa el sector público, cuya gestión no se realiza bajo
        criterios empresariales, ni que vendan o distribuyan con fines de promoción en ferias y
        exposiciones. \n\n1.1.3.1. Venta de Servicios: Comprenden los ingresos generados por la
        venta de diversos servicios por parte de las instituciones públicas no empresariales, tales
        como servicios agropecuarios (estaciones experimentales, laboratorios de suelos, mecanización
        agropecuaria), de salud y asistencia social, de aduanas (almacenaje, extracción de muestras,
        etc.), de servicios administrativos municipales (certificaciones, autorizaciones, etc.), y
        otros servicios. \n\n1.1.4. Ingresos de Operación: Comprende la totalidad de los recursos
        provenientes de la venta de bienes y/o la prestación de servicios. \n\n1.1.4.1. Venta de
        bienes: Comprende los recursos provenientes de la venta de mercancías o productos
        industriales o comerciales que realizan, tanto en el mercado interno como externo, las
        empresas públicas. \n\n1.1.4.2. Venta de servicios: Comprende los ingresos generados por la
        venta de diversos servicios administrativos municipales (certificaciones, autorizaciones,
        etc.), y otros servicios.\n\n1.1.4.3. Rentas de la Propiedad: Comprende los ingresos
        provenientes de intereses, dividendos y/o utilidades, arrendamiento de tierras y terrenos y
        derechos derivados de la propiedad de activos de las entidades del sector público y privado.
        \n\n1.1.5. Trasferencias de Capital: Comprende los recursos que provienen de transferencias
        de capital, por subsidios o donaciones del sector público, privado o de gobiernos e
        instituciones extranjeras, en cumplimiento de disposiciones legales y contractuales
        previstas, aplicables a gastos de capital.\n\n1.2. Trasferencias del Gobierno Central:
        Comprende los recursos trasladados en concepto de 9% constitucional, IVAPAZ, Circulación de
        Vehículos y Petróleo a las Municipalidad por leyes específicas.\n\n1.2.1. Trasferencias
        corrientes: Comprende los recursos que provienen de subsidios o donaciones del sector
        público, privado o de gobiernos e instituciones extranjeras, no sujetas a contraprestación
        en bienes y/o servicios, en cumplimiento de disposiciones legales y contractuales previstas,
        aplicables a gastos corrientes\n\n1.2.2. Trasferencias de capital: Comprende los recursos
        que provienen de transferencias de capital, por subsidios o donaciones del sector público,
        privado o de gobiernos e instituciones extranjeras, en cumplimiento de disposiciones legales
        y contractuales previstas, aplicables a gastos de capital.\n\n2. GASTOS\n\n2.1. Proyectos e
        Infraestructura: Se refiere a la construcción, ampliación o mejora de un bien que incrementa
        su valor de capital, la satisfacción de la necesidad que se plantea en la formulación.\n\n
        2.1.1. Prevención de la desnutrición critica: Resultados estratégicos del país, que se
        encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”, al que es
        vinculado el presupuesto municipal a través de los proyectos para el cumplimiento de los
        ejes de Gobierno Central. \n\n2.1.1.1. Consejería y capacitación a madres y mujeres
        embarazadas\n\n2.1.1.2. Familias con servicios de agua apta: Resultados estratégicos del
        país, que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”,
        al que es vinculado el presupuesto municipal a través de los proyectos para el cumplimiento
        de los ejes de Gobierno Central.\n\n2.1.2. Prevención de la mortalidad: Resultados
        estratégicos del país, que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra
        Guatemala 2032”, al que es vinculado el presupuesto municipal a través de los proyectos para
        el cumplimiento de los ejes de Gobierno Central.\n\n2.1.2.1. Infraestructura de salud\n\n
        2.1.2.2. Infraestructura para servicios de salud\n\n2.1.2.3. Familias con servicios de
        alcantarillado \n\n2.1.2.4. Familias con servicios de desechos: Productos de resultado
        estratégicos del país, que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra
        Guatemala 2032”, al que es vinculado el presupuesto municipal a través de los proyectos
        para el cumplimiento de los ejes de Gobierno Central.  \n\n2.1.3. Gestión de la educación
        local de calidad: Resultados estratégicos del país, que se encuentra en el Plan Nacional de
        Desarrollo “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”, al que es vinculado el presupuesto municipal a
        través de los proyectos para el cumplimiento de los ejes de Gobierno Central. \n\n2.1.3.1.
        Infraestructura de educación: Productos de resultado estratégicos del país, que se encuentra
        en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”, al que es vinculado el
        presupuesto municipal a través de los proyectos para el cumplimiento de los ejes de Gobierno
        Central. \n\n2.1.4. Seguridad Integral\n\n2.1.4.1. Seguridad preventiva y delito: Productos
        de resultado estratégicos del país, que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo
        “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”, al que es vinculado el presupuesto municipal a través de
        los proyectos para el cumplimiento de los ejes de Gobierno Central.\n\n2.1.5. Ambiente y
        recursos naturales: Productos de resultado estratégicos del país, que se encuentra en el
        Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”, al que es vinculado el
        presupuesto municipal a través de los proyectos para el cumplimiento de los ejes de Gobierno
        Central.\n\n2.1.6. Movilidad urbana y espacios públicos: Resultados estratégicos del país,
        que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”, al que
        es vinculado el presupuesto municipal a través de los proyectos para el cumplimiento de los
        ejes de Gobierno Central. \n\n2.1.6.1. Áreas con ordenamiento vial: Productos de resultado
        estratégicos del país, que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra
        Guatemala 2032”, al que es vinculado el presupuesto municipal a través de los proyectos para
        el cumplimiento de los ejes de Gobierno Central.\n\n2.1.7. Protección social: Resultados
        estratégicos del país, que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo “K\'atun: Nuestra
        Guatemala 2032”, al que es vinculado el presupuesto municipal a través de los proyectos para
        el cumplimiento de los ejes de Gobierno Central.\n\n2.1.8. Apoyo a la salud preventiva:
        Resultados estratégicos del país, que se encuentra en el Plan Nacional de Desarrollo
        “K\'atun: Nuestra Guatemala 2032”, al que es vinculado el presupuesto municipal a través de
        los proyectos para el cumplimiento de los ejes de Gobierno Central.\n\n2.2. Gastos
        Administrativos y servicios públicos \n\n2.2.1. Actividades centrales: Son las dependencias
        específicas que le dan el soporte a la administración de la Municipalidad para su buen
        funcionamiento. Cada una de las dependencias municipales tiene asignados rubros ya que de
        ello depende su funcionamiento. \n\n2.2.1.1. Concejo Municipal\n\n2.2.1.2. Alcaldía
        Municipal\n\n2.2.1.3. Secretaria Municipal\n\n2.2.1.4. Unidad de AFIM\n\n2.2.1.5. Juzgado de
        asuntos municipales\n\n2.2.1.6. Dirección Municipal de planificación \n\n2.2.1.7. Dirección
        Municipal de la Mujer\n\n2.2.1.8. IUSI\n\n2.2.1.9. Unidad de auditoria interna\n\n2.2.1.10.
        Oficina municipal de recursos naturales\n\n2.2.1.11. Sindicatura municipal \n\n2.2.1.12.
        Oficina municipal de recursos humanos\n\n2.2.1.13. Unidad de Información Publica \n\n
        2.2.1.14. Unidad de archivo y reproducción \n\n2.2.1.15. Unidad de Informática\n\n2.2.1.16.
        Dirección de ordenamiento territorial\n\n2.2.1.17. Feria Municipal: Se cuenta con
        presupuesto para llevar a cabo las actividades de feria ya que son parte de la cultura del
        municipio. \n\n2.2.2. Servicios públicos municipales \n\n2.2.2.1. Oficina Municipal de
        Servicios Públicos\n\n2.2.2.2. Cementerio Municipal\n\n2.2.2.3. Policía Municipal y de
        Transito\n\n2.2.2.4. Vivero Municipal\n\n2.2.2.5. Radiodifusora municipal\n\n2.2.2.6.
        Operación y manteamiento\n\n2.2.2.7. Convoy Municipal\n\n2.2.2.8. Mercado Municipal\n\n
        2.2.2.9. Departamento de Electricidad\n\n2.2.2.10. Rastro Municipal\n\n2.2.2.11.
        Departamento de agua potable\n\n2.2.2.12. Biblioteca Municipal\n\n2.2.2.13. Marimba
        Municipal\n\n2.2.2.14. Fontanería Municipal\n\n2.2.2.15. Recolección y extracción de
        basura\n\n2.2.2.16. Subsidio al Deporte \n\n2.2.3. Intervenciones institucionales
        municipales: Aportes que la municipalidad da a otras instituciones sin fines de lucro.
        \n\n2.2.4. Partidas no asignadas a programas: En este va incluido el pago a amortizaciones
        e intereses al préstamo (si se tuviese) \n\n\nFUENTE. \n\nAdministración Financiera
        Integrada Municipal \n\nUnidad de Presupuesto \n\nGobierno Municipal 2016 – 2020\n\n\n
        Director Financiero, Edward Arnoldo López Mérida\n\nEncargada de Presupuesto, Mileylhy
        Larissa Figueroa Martínez
    </string>
    <string name="notifications_info_title">Reporte a la Muni</string>
    <string name="notifications_info_content">En esta sección puedes reportar distintos tipos de
        problemas directamente a la Municipalidad.\n\nAsegura llenar todos los campos del formulario,
        tu nombre y teléfono, para que podamos contestarte; verificar y dar seguimiento al problema
        reportado.\n\nEsta NO es una plataforma para reportar emergencias que deben ser atendidas
        inmediatamente. Para emergencias contacta personalmente o por teléfono al 4938 5722.\n\n
        El proceso de un reportes es:\n\nESTADO: Enviado\nReporte enviado desde tu teléfono a
        nuestro servidor\n\nESTADO: Recibido\nReporte ha sido recibido por la dependencia municipal
        correspondiente y su veracidad, severidad y posible solución están siendo evaluadas.\n\n
        ESTADO: Procesado\nSe han solicitado los materiales para solucionar el problema y
        la solución se ejecutará en menos de 48 horas.\n\nESTADO: Solucionado\nEl reporte ha sido
        solucionado satisfactoriamente
    </string>

    <string name="about_muni">Acerca de Somos Chiantla</string>
    <string name="last_update">Última actualización </string>
    <string name="app_version">Versión de la Aplicación</string>
    <string name="open_source">Open Source</string>
    <string name="open_source_text">Este es un proyecto Open Source con licencia MIT.</string>
    <string name="github_link">github.com/munis-transparencia-gobierno-abierto/municipalidad-de-chiantla</string>
    <string name="credits">Créditos</string>
    <string name="financing">Financiamiento</string>
    <string name="usaid">USAID Nexos Locales</string>
    <string name="usaid_link">www.facebook.com/USAID.NexosLocales</string>
    <string name="development">Desarrollo</string>
    <string name="ludiverse_explico">Ludiverse Inc. / Explico S.A.</string>
    <string name="development_link">www.ludiverse.net</string>
    <string name="design">Diseño</string>
    <string name="klap">Klap</string>
    <string name="klap_link">www.klap.com.gt</string>
    <string name="programming">Programación</string>
    <string name="innerlemonade">InnerLemonade</string>
    <string name="innerlemonade_link">www.innerlemonade.com</string>

    <string name="discussion_explanation">Esta sección te llevará a la página
        de la Municipalidad de Chiantla en Facebook,. Aprovecha estos espacios para conocer noticias
        del Gobierno Municipal 2016 - 2020.</string>
    <string name="go_to_facebook">Ir a Facebook</string>
    <string name="aboutChiantla">Acerca de ‘Somos Chiantla’</string>
    <string name="aboutChiantlaInfo">Esta aplicación de transparencia y participación ciudadana es un
        proyecto impulsado por el Alcalde Municipal, Carlos Armando Alvarado Figueroa. Su objetivo
        es dar a la ciudadanía una plataforma tecnológica de transparencia y rendición de cuentas que
        nos permita trabajar de la mano con los ciudadanos para cerrar paso a la posibilidad de
        corrupción en la gestión municipal. También busca reafirmar el compromiso del Gobierno
        Municipal 2016 - 2020 de actuar con transparencia y responsabilidad y de trabajar siempre
        por Chiantla y por su gente.\n\n** La información publicada en la aplicación no refleja la
        opinión de USAID o del gobierno de los Estados Unidos de América.</string>
    <string name="loading_data">Actualizando datos...</string>

    <string name="percentage">%</string>
</resources>
