<resources>
    <string name="fileprovider">com.example.android.fileprovider</string>
    <string name="municipality">Chiantla</string>
    <string name="full_municipality">Municipio de Chiantla</string>
    <string name="app_name">Somos Chiantla</string>
    <string name="my_muni">Mi Chiantla</string>
    <string name="discussion">Noticias y Discusión</string>
    <string name="notification">Reportar a\nla Muni</string>
    <string name="source">Fuente:</string>

    <!-- Content descriptions -->
    <string name="share_button">Compartir</string>
    <string name="info_button">Informacion</string>
    <string name="next_button">Más información</string>

    <string name="development_plan">Plan de Desarrollo</string>
    <string name="development_plan_title">Plan de Desarollo\nMunicipal 2010 - 2025</string>

    <string name="category">Categoría</string>
    <string name="number">Número</string>

    <string name="mission">Misión de la Municipalidad</string>

    <string name="executed">Ejecutado</string>
    <string name="axes">Ejes de desarrollo</string>
    <string name="objectives">Objetivos</string>
    <string name="projects">Proyectos</string>

    <string name="done">Finalizado</string>
    <string name="not_done">No Iniciado</string>
    <string name="doing">En Proceso</string>

    <string name="main_contact">Contacto Principal</string>
    <string name="address">Dirección:</string>
    <string name="phone">Teléfono:</string>
    <string name="email_subject">Contacto desde app</string>
    <string name="select_action">Selecciona una Acción</string>
    <string name="send_email">Enviar Correo</string>
    <string name="call">Llamar</string>
    <string name="add_contact">Agregar Contacto</string>

    <string name="budget">Presupuesto</string>
    <string name="budget_year">Presupuesto %1$s</string>
    <string name="budget_updated_info">Datos actualizados por el ministerio de finanzas el %1$s</string>
    <string name="download">Descargar</string>
    <string name="income">Ingresos</string>
    <string name="added">Ingresado</string>
    <string name="expenses">Gastos</string>
    <string name="budgeted">Presupuestado</string>
    <string name="programs">Programas</string>
    <string name="activities">Actividades</string>
    <string name="activity">Actividad</string>
    <string name="work">Obra</string>
    <string name="own_income">Ingresos Propios</string>
    <string name="other_income">Transferencias del Gobierno Central</string>
    <string name="income_class">Clase</string>
    <string name="section">Sección</string>
    <string name="budget_percentage">%1$d%%</string>
    <string name="auxiliary_min">Rec. Aux</string>
    <string name="expenses_projects">Proyectos e Infraestructura</string>
    <string name="not_projects">Gastos Administrativos y Servicios Públicos</string>
    <string name="details">Detalles</string>
    <string name="budget_get_info">Preguntas Frecuentes</string>
    <string name="ask_question">Preguntar a la Muni</string>
    <string name="budget_support">Con el apoyo de:</string>

    <string name="sent_notifications">Reportes enviados</string>
    <string name="sent">Enviado</string>
    <string name="saved">No Enviado</string>
    <string name="new_notification">Nuevo Reporte</string>
    <string name="problem_type">¿Cuál es el problema?</string>
    <string name="problem_description">Describe el problema</string>
    <string name="problem_description_placeholder">Explica el problema aquí&#8230;</string>
    <string name="problem_location">¿Donde te encuentras?</string>
    <string name="problem_neighborhood_placeholder">Aldea o barrio&#8230;</string>
    <string name="problem_location_placeholder">Escribe la dirección completa aquí&#8230;</string>
    <string name="problem_gps">Compartir tu ubicación GPS</string>
    <string name="problem_image">Agrega una foto</string>
    <string name="problem_end">Terminar el reporte</string>
    <string name="problem_contact">Contacto</string>
    <string name="problem_contact_name_placeholder">Nombre completo*</string>
    <string name="problem_contact_phone_placeholder">Número de Teléfono*</string>
    <string name="problem_contact_email_placeholder">Correo electrónico*</string>
    <string name="problem_suggested_fields">*Campos sugeridos</string>
    <string name="problem_suggested_field">*Campo sugerido</string>
    <string name="problem_anonimity">Puedes enviar un reporte anónimo</string>
    <string name="problem_contact_means">Si lo haces solo podremos contactarte por medio del app</string>
    <string name="problem_type_water">Agua y Drenajes</string>
    <string name="problem_type_light">Alumbrado público</string>
    <string name="problem_type_streets">Estado de Calles, Carreteras, Caminos o Banquetas</string>
    <string name="problem_type_transit">Problemas de Tránsito</string>
    <string name="problem_type_services">Servicios Publicos (Mercado, Cementerio, Instalaciones Deportivas, etc.)</string>
    <string name="problem_type_corruption">Corrupción y Denuncia Municipal</string>
    <string name="problem_type_security">Seguridad Ciudadana</string>
    <string name="problem_type_ambient">Medio Ambiente, Áreas Verdes</string>
    <string name="problem_type_information">Solicitar Información</string>
    <string name="problem_type_activities">Actividades Municipales</string>
    <string name="problem_type_service">Mal servicio al cliente</string>
    <string name="problem_type_application">Problemas de esta aplicación</string>
    <string name="problem_type_other">Otros</string>
    <string name="notification_next">Siguiente</string>
    <string name="notification_prev">Regresar</string>
    <string name="budget_problem_type">Información del presupuesto</string>
    <string name="budget_notification">Solicito más información del elemento del presupuesto \"%1$s\"</string>
    <string name="required_fields_content">Por favor llena todos los campos.</string>
    <string name="required_fields">Campos requeridos</string>
    <string name="notification_status">Estado</string>
    <string name="notification_office">Oficina encargada</string>
    <string name="notification_problem_description">Descripción del problema</string>
    <string name="notification_address">Dirección</string>
    <string name="neighborhood">Aldea / Barrio</string>
    <string name="full_name">Nombre completo</string>
    <string name="phone_number">Número de teléfono</string>
    <string name="email">Correo electrónico</string>
    <string name="answers">Respuestas</string>
    <string name="error">Error</string>
    <string name="notification_image_name">aviso_chiantla_</string>

    <string name="notification_not_deleted">No se ha podido contactar al servidor. El reporte no ha sido borrado. Por favor intentalo más tarde.</string>
    <string name="obtaining_location">Obteniendo tu ubicación</string>
    <string name="wait_while_location_obtained">Espera un momento mientras obtenemos tu ubicación</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>

    <string name="sent_success">¡Tu reporte ha sido enviado existosamente!</string>
    <string name="sent_emergencies">Recuerda que esta app no es para\nreportar emergencias.</string>
    <string name="sent_if_emergency">En caso de emergencia, llamar\ndirectamente al número siguiente:</string>
    <string name="sent_phone">+502 4938 5722</string>
    <string name="sent_notification_return">Volver a Menú Inicial</string>
    <string name="saved_success">Tu reporte se ha guardado localmente</string>
    <string name="send_later">Tu reporte se subirá cuando tengas internet.</string>

    <string name="info_continue">Continuar</string>
    <string name="about_info">Acerca de</string>

    <string name="about_muni">Acerca de Somos Chiantla</string>
    <string name="last_update">Última actualización </string>
    <string name="app_version">Versión de la Aplicación</string>
    <string name="open_source">Open Source</string>
    <string name="open_source_text">Este es un proyecto Open Source con licencia MIT.\nCopyright &#169; 2017,  Explico S.A. / DAI\nVer detalle de licencia al final de esta página</string>
    <string name="github_link">github.com/munis-transparencia-gobierno-abierto/municipalidad-de-chiantla</string>
    <string name="credits">Créditos</string>
    <string name="financing">Financiamiento</string>
    <string name="usaid">USAID Nexos Locales</string>
    <string name="usaid_link">www.facebook.com/USAID.NexosLocales</string>
    <string name="development">Desarrollo</string>
    <string name="ludiverse_explico">Ludiverse Inc. / Explico S.A.</string>
    <string name="development_link">info@ludiverse.net</string>
    <string name="design">Diseño</string>
    <string name="klap">Klap</string>
    <string name="klap_link">hello@klap.com.gt</string>
    <string name="programming">Programación</string>
    <string name="innerlemonade">Diego Enriquez</string>
    <string name="innerlemonade_link">diego@innerlemonade.com</string>
    <string name="license">Licencia MIT</string>
    <string name="full_license">Copyright &#169; 2017,  Explico S.A. / DAI\n\n
        Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy of this
        software and associated documentation files (the "Software"), to deal in the Software
        without restriction, including without limitation the rights to use, copy, modify, merge,
        publish, distribute, sublicense, and/or sell copies of the Software, and to permit persons
        to whom the Software is furnished to do so, subject to the following conditions:\n\n
        The above copyright notice and this permission notice shall be included in all copies or
        substantial portions of the Software.\n\n
        THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR IMPLIED,
        INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A PARTICULAR
        PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE
        FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR
        OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER
        DEALINGS IN THE SOFTWARE.\n\n
        Copyright &#169; 2017,  Explico S.A. / DAI\n\n
        Se concede permiso, libre de cargos, a cualquier persona que obtenga una copia de este
        software y de los archivos de documentación asociados (el "Software"), para utilizar el
        Software sin restricción, incluyendo sin limitación los derechos a usar, copiar, modificar,
        fusionar, publicar, distribuir, sublicenciar, y/o vender copias del Software, y a permitir
        a las personas a las que se les proporcione el Software a hacer lo mismo, sujeto a las
        siguientes condiciones:\n\n
        El aviso de copyright anterior y este aviso de permiso se incluirán en todas las copias o
        partes sustanciales del Software.\n\n
        EL SOFTWARE SE PROPORCIONA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, EXPRESA O IMPLÍCITA,
        INCLUYENDO PERO NO LIMITADA A GARANTÍAS DE COMERCIALIZACIÓN, IDONEIDAD PARA UN PROPÓSITO
        PARTICULAR Y NO INFRACCIÓN. EN NINGÚN CASO LOS AUTORES O PROPIETARIOS DE LOS DERECHOS DE
        AUTOR SERÁN RESPONSABLES DE NINGUNA RECLAMACIÓN, DAÑOS U OTRAS RESPONSABILIDADES, YA SEA EN
        UNA ACCIÓN DE CONTRATO, AGRAVIO O CUALQUIER OTRO MOTIVO, DERIVADAS DE, FUERA DE O EN
        CONEXIÓN CON EL SOFTWARE O SU USO U OTRO TIPO DE ACCIONES EN EL SOFTWARE.
    </string>
    <string name="privacy_policy">Privacy Policy</string>
    <string name="full_privacy_policy_p1">Technologias Civicas / Municipalidad de Chiantla built the
        Somos Chiantla app as an Open Source app. This SERVICE is provided by Technologias Civicas
        / Municipalidad de Chiantla at no cost and is intended for use as is.\n
        This page is used to inform visitors regarding our policies with the collection, use, and
        disclosure of Personal Information if anyone decided to use our Service.\n
        If you choose to use our Service, then you agree to the collection and use of information
        in relation to this policy. The Personal Information that we collect is used for providing
        and improving the Service. we will not use or share your information with anyone except as
        described in this Privacy Policy.\n
        The terms used in this Privacy Policy have the same meanings as in our Terms and
        Conditions, which is accessible at Somos Chiantla unless otherwise defined in this Privacy
        Policy.\n\n
        Information Collection and Use\n\n
        For a better experience, while using our Service, we may require you to provide us with
        certain personally identifiable information, including but not limited to Location,
        Network access &amp; connections, USB storage contents. The information that we request will be
        retained by us and used as described in this privacy policy.\n
        The app does use third party services that may collect information used to identify you.\n
        Link to privacy policy of third party service providers used by the app\n</string>
    <string name="google_play_services">Google Play Services</string>
    <string name="firebase_analytics">Firebase Analytics</string>
    <string name="full_privacy_policy_p2">Log Data\n\n
        We want to inform you that whenever you use our Service, in a case of an error in the app
        we collect data and information (through third party products) on your phone called Log
        Data. This Log Data may include information such as your device Internet Protocol (“IP”)
        address, device name, operating system version, the configuration of the app when utilizing
        our Service, the time and date of your use of the Service, and other statistics.\n\n
        Cookies\n\n
        Cookies are files with a small amount of data that are commonly used as anonymous unique
        identifiers. These are sent to your browser from the websites that you visit and are stored
        on your device\'s internal memory.\n
        code and libraries that use “cookies” to collect information and improve their services.
        You have the option to either accept or refuse these cookies and know when a cookie is
        being sent to your device. If you choose to refuse our cookies, you may not be able to use
        some portions of this Service.\n\n
        Service Providers\n\n
        we may employ third-party companies and individuals due to the following reasons:\n
        To facilitate our Service;\n
        To provide the Service on our behalf;\n
        To perform Service-related services; or\n
        To assist us in analyzing how our Service is used.\n
        we want to inform users of this Service that these third parties have access to your
        Personal Information. The reason is to perform the tasks assigned to them on our behalf.
        However, they are obligated not to disclose or use the information for any other
        purpose.\n\n
        Security\n\n
        we value your trust in providing us your Personal Information, thus we are striving to use
        commercially acceptable means of protecting it. But remember that no method of transmission
        over the internet, or method of electronic storage is 100&#37; secure and reliable, and we
        cannot guarantee its absolute security.\n\n
        Links to Other Sites\n\n
        This Service may contain links to other sites. If you click on a third-party link, you will
        be directed to that site. Note that these external sites are not operated by us. Therefore,
        we strongly advise you to review the Privacy Policy of these websites. we have no control
        over and assume no responsibility for the content, privacy policies, or practices of any
        third-party sites or services.\n\n
        Children’s Privacy\n\n
        These Services do not address anyone under the age of 13. we do not knowingly collect
        personally identifiable information from children under 13. In the case we discover that a
        child under 13 has provided us with personal information, we immediately delete this from
        our servers. If you are a parent or guardian and you are aware that your child has provided
        us with personal information, please contact us so that we will be able to do necessary
        actions.\n\n
        Changes to This Privacy Policy\n\n
        we may update our Privacy Policy from time to time. Thus, you are advised to review this
        page periodically for any changes. we will notify you of any changes by posting the new
        Privacy Policy on this page. These changes are effective immediately after they are posted
        on this page.\n\n
        Contact Us\n\n
        If you have any questions or suggestions about our Privacy Policy, do not hesitate to
        contact us.
    </string>

    <string name="discussion_explanation">Esta sección te llevará a la página
        de la Municipalidad de Chiantla en Facebook.\n\nAprovecha estos espacios para conocer noticias
        del Gobierno Municipal 2016 - 2020.</string>
    <string name="go_to_facebook">Ir a Facebook</string>
    <string name="aboutChiantla">Acerca de ‘Somos Chiantla’</string>
    <string name="aboutChiantlaInfo">Esta aplicación de transparencia y participación ciudadana es un
        proyecto impulsado por el Alcalde Municipal, Carlos Armando Alvarado Figueroa. Su objetivo
        es dar a la ciudadanía una plataforma tecnológica de transparencia y rendición de cuentas que
        nos permita trabajar de la mano con los ciudadanos para cerrar paso a la posibilidad de
        corrupción en la gestión municipal. También busca reafirmar el compromiso del Gobierno
        Municipal 2016 - 2020 de actuar con transparencia y responsabilidad y de trabajar siempre
        por Chiantla y por su gente.\n\n** La información publicada en la aplicación no refleja la
        opinión de USAID o del gobierno de los Estados Unidos de América.</string>
    <string name="loading_data">Actualizando datos...</string>

    <string name="percentage">%</string>

    <string-array name="tutorial_budget_info">
        <item>{\"title\":\"Bienvenido a nuestro presupuesto\", \"content\":\"Desde aquí puedes navegar por el presupuesto del año en curso y de años anteriores.\"}</item>
        <item>{\"content\":\"Tambén puedes descargar la data en formato .csv.\"}</item>
    </string-array>
    <string-array name="tutorial_budget">
        <item>{\"content\":\"Navega y Explora en detalle los Ingresos y Gastos de tu Muni.\"}</item>
        <item>{\"content\":\"Puedes compartir cualquier rubro en tus redes.\"}</item>
        <item>{\"content\":\"También solicitar más información de cada rubro.\"}</item>
    </string-array>
    <string-array name="tutorial_notification_menu">
        <item>{\"title\":\"¿Algo qué reportar?\", \"content\":\"Desde aquí puedes reportar algo a la municipalidad. También ver información y respuestas sobre reportes que hayas enviado anteriormente.\"}</item>
    </string-array>
    <string-array name="tutorial_new_notification">
        <item>{\"title\":\"¿Qué quieres reportar?\", \"content\":\"Ingresa la información y sigue los pasos para enviar tu reporte.\"}</item>
    </string-array>
    <string-array name="tutorial_new_notification_photo">
        <item>{\"title\":\"¡Envía una foto del problema!\", \"content\":\"Puedes tomar una foto...\"}</item>
        <item>{\"content\":\"o escoger entre las imágenes en tu celular.\"}</item>
    </string-array>
    <string-array name="tutorial_notifications">
        <item>{\"content\":\"Ingresa a un reporte para revisarlo con detalle, conocer su estado y las respuestas que la municipalidad tenga para ti.\"}</item>
    </string-array>
    <string-array name="tutorial_my_muni">
        <item>{\"title\":\"¡Aquí información importante de tu municipio!\", \"content\":\"Explora datos del municipio, contactos importantes, oficinas municipales y otros .\"}</item>
    </string-array>
</resources>
